# Objectifs projet

Concernant mon projet fil-rouge, j'ai décidé d'utiliser comme solution technique Ansible AWX.

En explorant les différentes possibilités que m'offre AWX, j'ai décidé de créer une infrastructure en utilisant gns3 et virtualbox, qui sera totalement orchestrée par AWX, où chaque VM sera créee par vagrant et configuré par AWX. Les routeurs et les Switches seront également configurés entièrement par AWX.

Mon objectif est donc d'automatiser entièrement le déploiement d'une infra à travers des workflows de playbook et maitriser au maximum les outils que j'ai à disposition.

De plus, je pourrais également utiliser mes compétences en réseau afin de créer une infra un minimum complexe en intégrant différents protocoles vu en cours.

Suite à quelques problèmes techniques, je ne vais pas utiliser GNS3 pour ce projet, donc pas 'd'infrastructure' pour la présentation? J'aurais donc juste mes VM qui seront dans le même réseau



## Axes de réflexion 
 
Créer un poste de travail pour serveur web

Intégrer une automatisation des sauvegardes dans mes playbooks

Intégrer un système de centralisation des logs où je transférerai les logs de chaques machines vers un point unique

Pouvoir redeployer mon infra en moins de 20 min
